% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX spellcheck = en-US


% This is the root file of your thesis: thesis.tex
% A line starting with % is a comment. In some cases, I have included a command preceded by a %. You may activate the command by removing the %.

%%===================================
\documentclass[12pt]{report}
\usepackage{ramsstyle}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage[singlelinecheck=off]{caption}
\usepackage{enumerate}
\makeatletter
\let\@tmp\@xfloat     
\usepackage{fixltx2e}
\let\@xfloat\@tmp                    
\makeatother
\usepackage{hyperref}
\usepackage{arydshln}
%%===================================
\captionsetup[figure]{labelfont=bf}
\captionsetup[table]{labelfont=bf}
\graphicspath{ {fig/} }
%%===================================
\renewcommand{\contentsname}{Table of Contents}
%%===================================
%Write the various parts of your thesis as separate files and include them into the main file by the command \include{name of included file}. When you compile the LaTeX file, you may choose which subfiles to include by the command

%\includeonly{chapter01,chapter02}

%%===================================
\begin{document}
\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{arabic}

%%=========================================
\section*{Møtereferat fra første møte}
Den 7. Januar 2016 ble det holdt oppstartsmøte for bacheloroppgave på Atmel Norway ved Vestre Rosten 79, 7075 Tiller.

\subsubsection*{Sted og tid}
\textbf{Dato:} Torsdag 7. Januar 2016\\
\textbf{Tid:} 11.00 - 11.45\\
\textbf{Sted:} Atmel Norway, Vestre Rosten 79, 7075 Tiller, "Solsiden"

\subsubsection*{Deltakere}
\textbf{Tilstede:} Arne Aas (Atmel Norway), Fredrik Bakken (student), og Ole Christian Eidheim (NTNU)\\
\textbf{Borte:} Ingen

\subsection*{Agenda/saksliste}
\begin{enumerate}
  \item Åpning av møtet
  \item Valg av referent (Fredrik Bakken)
  \item Godkjenning av innkalling og saksliste
  \item Drøft oppgaven (prosjektet) of forsøke å trekke opp rammene (Vedlegg 1)
  \begin {enumerate}
    \item Foreløpig møteplan
    \item Inndeling av prosjektet i deler
    \item Fordeling av ansvar mellom deltakerne
    \item Fremdriftsplan for prosjektet
    \item Valg av utviklingsprosess
    \item Krav til dokumentasjon
  \end{enumerate}
  \item Gå gjennom prosjekthåndboken
  \item Poengter at prosjektframdriften er studentens ansvar
  \item Gjennomgang av retningslinjene for vurdering
  \item Bevisstgjøring av ambisjonsnivå
  \item Orienter om opphavsrettigheter og skolens ansvarsfraskrivelse
  \item Eksterne oppgaver: Skriv under kontraktene
  \item Bruk av It's Learning eller andre verktøy for prosjektoppfølging og samarbeid
  \item Valg av språk
  \begin{enumerate}
    \item Gjennomgående norsk
    \item Gjennomgående engelsk
    \item Blanding, kode på engelsk, dokumentasjon på norsk
  \end{enumerate}
  \item Referat fra oppstartsmøtet
  \begin{enumerate}
    \item Der inngåes avtaler som gjelder for oppgaven/prosjektet som helhet
    \item Veileder skal godkjenne referatet
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage

%%=========================================
\section*{Gjennomgang av sakslisten}

\textbf{Sak 1. Åpning av møtet}\\
Møtet starter klokken 11.00. Møtet innledes uformelt med litt diskusjon, spørsmål og informasjon mellom veileder, student og oppgavestiller. Etter generell diskusjon erklæres det formelle møtet for åpnet klokken 11.20.\\

\noindent\textbf{Sak 2. Valg av referent}\\
Referent Fredrik Bakken referete fra møtet.\\

\noindent\textbf{Sak 3. Godkjenning av innkalling og saksliste}\\
Innkalling og saksliste godkjent.\\

\noindent\textbf{Sak 4. Drøft oppgaven (prosjektet) og forsøk å trekke opp rammene}\\
I løpet av den uformelle diskusjonen før møtet ble erklært åpent, ble følgende spørsmål og konklusjoner trukket:
\begin{itemize}
  \item Oppgaven skal utvikles i C-kode, noe som gjør overgangen til assembly til et minimum. Dette er til stor forskjell fra å utvikle programvaren i OpenSSL, som gir et større krav til platform-uavhengighet.
  \item Oppgaven defineres som en forskningsoppgave, noe som betyr at det ikke er et hovedfokus på å utvikle et stort system. Det legges istedenfor større krav til å vise forståelse, forklaring og undersøkelser i oppgaven, kontra å utvikle et stort programvaresystem.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Sak 4a. Foreløpig møteplan}\\
Oppgavestiller informeres om at han bare trenger å delta på to offisielle møter. Dette gjelder oppstartsmøte og et møte relatert til presentasjon og overlevering av endelig produkt.\\
Forslaget fra studenten om jevne møter hver 2. uke blir konkludert som ikke mulig, dette på bakgrunn av arbeidsmengde og tidspress på veileder. Det vil istedenfor gjøres et forsøk på jevne møter hver 3. uke, med førstkommende møte neste uke.\\

\noindent\textbf{Sak 4b. Inndeling av prosjektet i deler}\\
Foreløpig forslag til inndeling av prosjektet i Gantt-diagram gåes raskt igjennom. Ettersom oppgaven er mer forskningsrettet kontra systemutviklingsrettet, så blir veileder og student enige om at oppdelingen av prosjektet ikke legges som fokusområde.\\

\noindent\textbf{Sak 4c. Fordeling av ansvar mellom deltakerne}\\
Studenten får tildelt ansvar for fremdriften i prosjektet. Oppgavestiller får ansvarsområde å komme med senere ansvar (dersom det sees på som nødvendig, eller hensiktsmessig) og å være behjelpelig med hjelp dersom det skulle være nødvendig. Veileder får ansvarsområdet om å være til hjelp ved større problemstillinger.\\

\noindent\textbf{Sak 4d. Fremdriftsplan for prosjektet}\\
Se punkt 4b.\\

\noindent\textbf{Sak 4e. Valg av utviklingsprosess}\\
Forslaget fra studenten om å bruke arbeidsprosessen SCRUM i prosjektet støttes fra både veileder og oppgavestiller. Planlegger å starte denne prosessen fra-og-med mandag 11. januar i uke 2. Fram til denne datoen vil de fleste systemer og planleggingsløsninger være klare, og arbeidet med prosjektet kan settes i gang.\\

\noindent\textbf{Sak 4f. Krav til dokumentasjon}\\
Forslaget fra studenten om å øke hovedrapportens omfang fra rundt 20-40 sider til en mer passende størrelse i forhold til oppgaven støttes av veileder. Dette støttes på bakgrunn av at oppgaven er mer forskningsbasert enn systemutviklingsbasert, noe som vil føre til at dokumentasjon innen design, arkitektur, system og drift ikke blir
like detaljert.\\
Veileder informerer videre om at prioriteringsrekkefølge på dokumentasjonen vil i forhold til denne oppgaven ligge på:
\begin{enumerate}
  \item Hovedraporten
  \item Kravdokumentet
  \item Andre dokumenter
\end{enumerate}

\noindent Veileder informerer videre om at studenten bør studere hvordan programkode/løsninger i C dokumenteres og følge denne strukturen i dokumentasjonen og rapportene ettersom implementasjonen skal foregå i C-kode.\\

\noindent\textbf{Sak 5. Gå gjennom prosjekthåndboken}\\
Foreløpig oversikt over prosjekthåndboken vises til veileder og oppgavestiller. Denne inkluderer til nå fremdriftsplan, timelister, ukerapporter, samt møtedokumenter. Disse løsningene finner foreløpig i Google Drive, men vil flyttes over til prosjektmappen innen mandag 11. januar i uke 2.\\

\noindent\textbf{Sak 6. Poengter at prosjektframdriften er studentens ansvar}\\
Slik som nevnt tidligere under punkt 4c er det studenten som selv vil være eneansvarlig for prosjektets framgang.\\

\noindent\textbf{Sak 7. Gjennomgang av retningslinjene for vurdering}\\
Raskt oppsummering av retningslinjene for vurdering hvor det legges vekt på at det blir gjennomført en helhetsvurdering ut fra prosess, produkt og rapporter.\\

\noindent\textbf{Sak 8. Bevisstgjøring av ambisjonsnivå}\\
Studenten legger vekt på at ønsket er å gjøre en så god og grundig oppgaveløsning som mulig for å kunne bygge et bredt kunnskapsnivå innen temaene i oppgaven. Som et resultat av denne kunnskapsbyggingen velger studenten å sette sitt eget ambisjonsnivå på karakter B, eller bedre.\\

\noindent\textbf{Sak 9. Orienter om opphavsrettigheter og skolens ansvarsfraskrivelse}\\
Veileder informerer om at oppgavestiller kan sitte med rettighetene til arbeidet studenten gjør dersom det skulle være ønskelig. For at dette skal gjennomføres kan det lages kontrakter relatert til konfidensialitet eller ved å benytte lisensering av oppgaven. Veileder forelår RMT-lisens som studenten skal se nærmere på.\\

\noindent\textbf{Sak 10. Eksterne oppgaver: Skriv under kontraktene}\\
På bakgrunn av at spørsmål relatert til rettigheter ikke er helt på plass og bestemt enda, utsettes underskriving av kontrakter til neste møte. Det er studentens ansvar å medbringe de ferdig utfylte kontraktene til veileder.\\

\noindent\textbf{Sak 11. Bruk av It's Learning eller andre verktøy for prosjektoppfølging og samarbeid}\\
Studenten foreslår å benytte følgende verktøy under arbeidet med oppgaven:
\begin{itemize}
  \item Microsoft Project
  \item LyX (LaTeX)
  \item CodeBlocks og Atmel Studio
  \item Git (BitBucket) og TortoiseSVN
\end{itemize}

\noindent Veileder kommer med forslag om å bruke kompileringsverktøy som juCi istedenfor CodeBlocks. Studenten skal se nærmere på de mulige kompilatorene i etterkant av møtet. Oppgavestiller foreslår å prøve C-koden på forskjellige kompilatorer for å se hvordan de forskjellige kompilatorene kjører C-implementasjonen.\\
Veileder og oppgavestiller ønsker tilgang til versjonskontroll systemet Git for å kunne følge arbeidshistorikken nærmere.\\

\noindent\textbf{Sak 12. Valg av språk}\\
Forslaget fra studenten om å bruke gjennomgående engelsk språk på all dokumentasjon, med unntak av møteinnkallinger og møtereferat godkjennes av veileder. Dette gjøres på bakgrunn av å unngå mulig feilformulering i referater etter at møtet er blitt avholdt.\\

\noindent\textbf{Sak 13. Referat fra oppstartsmøte}\\
Forslaget fra studenten om at møtereferatet skal ferdigstilles og sendes innen 24 timer etter møtet er blitt avholdt godkjennes fra veileder. Referatet sendes på mail og vil bli godkjent og underskrevet ved neste møte i løpet av uke 2.\\

\noindent\textbf{Eventuelt}\\
Ingen flere spørsmål rettet under eventuelt. De fleste spørsmål ble besvart under den uformelle diskusjonen før møtet ble offisielt satt igang.\\

\subsubsection*{Videre informasjon}
\textbf{Neste møte:} Veileder kommer med mer info.\\
\textbf{Møtet ble avsluttet:} 11.45\\
\\
07.01.2016\\
\\
Veileders underskrift: \rule{8cm}{1pt}



\end{document}
